星之戀—天上的光芒都是星星

天上的光芒都是星辰的思念，飛過了千億個光年，只求再跟那一位被時光洪流沖走了的人再見一面。

你找到了嗎? 那一位甘願為你而化作星辰的人，即使相隔了無數時光，依舊會飛奔到你目所能及的地方，為你點亮那一片漆黑的夜空。

天上的光芒都是寂寞的看守者，因為一旦走得太近，守護就會在一轉眼化成毀滅，星光注定了不可以靠得太近，但是卻不願離開，因為我知道在無光的地方裡，你會害怕。

故事依舊是在某一個時空中的某一個看似平凡的家庭中開始。

在這一天，有一位男孩降生了，為這平凡的家加添了一點不平凡。

但在說他的故事前，有那麼的一對戀人，用一段史詩式的愛情為因，結下了另一段史詩的果……

時值烽煙四空的亂世，他是一位守在邊疆的將領，在烽火之中一夫當關卻有著萬夫莫及之勢，在舉國的頹勢之下依舊能力挽狂瀾，堪稱舉世無雙的英傑。

而理所當然地，所謂的英傑都必定有一位能跟他分庭抗禮的對手，在敵國之中有一位猶如薔薇般的女性，以女兒之身，劍神之名，用血作養份，耀眼地盛放著。

所謂知己難求，對手亦然，他倆在無數次的交鋒之中，以劍刃相交代替了萬語千言，雖然各為其主卻不甘惺惺相惜，甚至互生出情愫。

只是在亂世之中，容不下兒女私情，加上雙方都是殺害了自己無數戰友的大敵。即使有相愛之緣，亦只能有相殺之份。

「咁至少……係我殺死你之前，請你唔好畀任何人打敗，可以殺你嘅人……只有我……」他倆在心中暗暗許下了同樣的心願，然後魔法的詠唱作為開戰的號角一般又再一次高聲的奏鳴著。

這是一個劍與魔法的世界……在冷兵器的時代中的劍寄存著士兵的靈魂，因此有著無數浪漫的可能性，冷兵器其實一點也不冷，至少它還能綻放出使用者心中的熱情與生命的重量，反而是離人心太遠的炮彈，才是真正的冷，因為不管火藥的溫度再高，在炮彈之中已失去了武者的靈魂，失去了可能性，只剩下了單純的殺戮，殺戮之後就消散於大空之中的武器對武者而言到底還有什麼意義?

可幸的是在這一個時空中，炮彈是需要名為魔法師的真理探求者用靈魂去吶喊，去詠唱才能夠發射，而主導戰爭的終究是士兵的心和劍。

在這樣的戰場上的他倆才能一次又一次的將性命在某一種層面上交給對方。

「喂，你係度寫緊咩?」一把甜美的聲音把我拉回了現實。

「冇呀，你當係小說啦。」沒錯，我可不想給人當成瘋子。

「畀我睇下得唔得? 上堂真係好悶呀。」沒等到我的回應，她就將我的文本搶走了。

還是老樣了子的自說自話呢，真不愧是她。

「我寫左少少咋。」我平淡的回應著。

在短暫的閱讀之後，她將文本還給了我然後說道。

「點解，啲角色冇名嘅?」

「因為……唔需要。」沒錯，名字並不重要，我只是寫給我自己看，小說中的名字只是為了讓讀者分清楚角色而存在，所以，我並不需要。

「吓，咁點樣睇呀，難得，我仲覺得個故仔幾得意。」

短暫的沉默之後，她說道。

「我唔理呀，你同我加返啲名上去呀，仲有我要做你第一讀者呀。」還是老樣子的無理取鬧呢。

「嗯，我諗下啦。」

她為故事帶來了名字，明明一旦有了名字，就必然會帶來感情，可是我對她的無理取鬧卻總是反抗不了。

她是遙心悠，我是葉奕星。

故事開始了……

下課的鐘響起了。

心悠閃閃生光的眼睛離開了我，她哼著小調，走向了另一個人的身邊，看著心悠的馬尾活潑的舞動，莫名的有一點心動，只是一點點，一點點而已。

他是司徒輝，心悠的男朋友，就是那一種運動出色的陽光男孩，跟心悠這一種活潑的女生十分的登對吧。大概……

而我……頂著一個響亮的名字，卻是一個被稱為宅男的存在，不擅長運動，雖然能好好的跟人交談卻不太會主動去呼朋引伴，平凡得不可以再平凡的一個普通人，這就是我……的角色。

正當我打算再一次執起筆時，我跟司徒輝的眼神接上了，他的眼神中充滿了戒心，而我只可以做的只有苦笑，我可是班上食物鏈的最底層喔，不用那麼敏感我也不可能動搖到你的地位吧。我不禁在心中感嘆著。

也許離遠一點比較好吧。

前提是我有反抗她的能力嗎?

不……作為青春期的少年而言是不可能吧，尤其是我……這一種宅男。

然後，再一次投入到文字的繪寫之中。

戰爭，是由武者的劍所實踐出來的行為，但策劃的人卻是位於武者背後的文臣與君王。

功高蓋主的倆人，自然會被政敵用盡千方百計去迫害，二人久久不能分出勝負的事實加上他倆相通的謠言，輕易的就把兩人英雄的地位動搖了。當然他倆也已經有所自覺。但能多次立下顯赫戰功的人，大多都是有著高尚的愛國情操，而且早就置了生死於度外，自然是不會理會旁人的閒言閒語。

一直到了這一天。
劍刃相交的一刻她在他的耳邊如此說道。
「今次可能係我最後一次上戰場啦，所以要殺我就好好把握機會啦，亞倫。」

「終於要返鄉下結婚啦，艾莎。」

艾莎苦笑了一下。

劍的軌跡劃破了漫天的鋒煙，在最後的一擊，艾莎閉上了眼。

「如果我是戰場的薔薇的話，那麼至少讓我在戰場上，在他手上凋零吧。」

少女心中許下了願望。

然而，少年也同樣閉上了眼，許了同樣的願望。

於是，他們笑了，高聲的笑了，彷如是在嘲笑命運般瘋狂的笑著，也在心中下定了決心。

然後，在他們眼神再次交接的一刻，他倆把劍刺向了對方的心扉，誰也沒有躲開，默默承受了對方的劍刃，然後抱緊了對方。

這一劍是將對國家的所有感情都還清的劍，既然，她/他的國家已經容不下她/他的話，那麼以後就讓我成為她/他的家和國吧，在這刻，英雄殞落了，留下的只有一對橫眉冷笑千夫指的情人。

在戰場中心抱緊了敵軍的首領然後是深深的一吻，兩軍的士兵都為之震撼，一瞬間，就連戰爭都停了下來，兩人的殉情就是如此的壯麗。

二人的故事就此引來了終結……

而歷史上則是如此描寫道。

「亞倫跟艾莎作為兩國的英雄在戰場上同歸於盡。」
他倆被迫害的真相和戀情，則成為了一段盛行一時的歌謠，以小說之名承傳了下來。

回到那一位男孩降生的那一天，二人故事的齒輪又一次轉動了。

看到這裡，心悠放下了文本。

「點解要寫到咁慘呀……」

然後，心悠竟然留下淚來……

她的淚旋即在班上引來了一陣騷動，司徒輝的眼神更是鋒利地刺向了我，事情也許不妙了。

心悠雖然解釋了，但即使老師不追究，他也不會沉默吧……

答定先，舊故我決定放低，因為唔識寫落去，有生之年，有機會先再寫啦，而今次，要帶比大家一個嘅係一個新嘅小故事

鍾意就推多啲post同正皮啦

唔鐘意就插下我同負皮啦

而心悠在擦乾眼淚後，微笑著說：「呢一個故事，可唔可以比我睇到最後？」

「嗯，但我都唔知要寫到幾時先會完，同埋你可唔可以應承唔好再喊，咁落去，我驚你男朋友會殺左我。」我有點無奈地說，加上我可受不了女性的眼淚。

「咁你寫得開心啲咪得囉。」

「嗯。」

不可能吧。

轉眼之間，已經到了放學的時間。

司徒輝在樓梯口截停了我的步伐。

「我唔知你對心悠做左啲咩，但我同你講，如果你想打佢主意，我唔好同你客氣。」

語畢，他就轉身離開了。

真是的，心悠呀，你還真的養了一個鬥牛犬呢，已經可以看到我那平淡日子的盡頭了，還真是多災多難。我拋開了短暫的慨嘆，繼續了我的腳步，走到了我心中的目的地—圖書館。

我十分喜歡文字這存在，單單一個詞語已經包含了無數的歲月，千億個繩結和動作都不能表達的東西，也能以一字概括然後流傳下去，細心地想的話，文字的發明其實是一項很偉大的發明。

只是，發明文字的人到底是有多多愁善感才會想要將文字發明出來呢，文字的意義在於傳遞，發明文字的人到底想向誰傳遞訊息，思念是要有多強大才能驅使他創造出文字呢，他的思念，他的目標大概是凡人窮一生都理解不了，我想發明文字的人大概是個十分孤獨的人，想借某一種力量將言語和情感留存下來，期盼著終有一天能將那一份情感和思念傳遞給那個人，於是文字將被發明了出來。

又或者，是為了不讓自己忘記吧……

真的是一個偉大又悲傷的發明呢

因為大概是一生都傳達不到的事情才需要造出文字來記下，只有文字才可以永遠地保存，不管是多少次轉世輪迴，那個人都有自己所發明的文字相伴，即使自己已經離那個人很遠很遠⋯⋯文字，就像星星一樣呢。

我停住了自己的無聊想法，開始了溫習功課的工作，不竟如果連成績都不好的話，我就真的一無是處了。

可是，大概是今天一直在寫的關係，腦袋已經不堪重負，而抵抗不了睡意，漸漸地伏了在桌上昏昏的睡去。

「你走唔甩架，無論你點逃避，都避唔過，呢個係你嘅命運。所以你係時候忘記啦……」

我……好像發了一個惡夢。

時光推移，又是新一天的開始，今天我把文章停了下來，專心的聽著老師我授課。

總覺得心情有些沉重，不太舒服的感覺，是那個夢嗎？

突然，手臂傳來一陣刺痛。

「喂，你做咩呆咗嘅？叫極都唔睬人。」原來是心悠用筆刺了我一下。

「吓，做咩呀？」

「個故仔呢？」

「咩故仔呀?」我疑惑地說

「吓，你冇事呀嘛？」心悠的眉心輕輕的皺了一下。

看來我令她擔心了。

「冇嘢呀，我尋日發左個惡夢啫。」

「吓，咩呀？ 我講緊個故仔呀。」

「我⋯⋯。」

「呢一個呀!」她在我的抽屜中拿出了一本簿。

上面寫著一個十分悲壯的故事……我寫的嗎?

「我真係冇印象……點解會咁嘅。」

「你唔好嚇我喎?」

「對唔住……我……」

然後，心悠遞了一顆可樂糖比我。

「算啦，唔緊要啦，請你食啦」心悠微笑著說。

我將可樂糖偷偷的放入了口中，一邊看著窗外的風景，一邊感受著碳酸跟糖份的味道，真的很甜。

心情也變得開朗了一點，回復了正常呢。

「多謝你。」

「嘻嘻，講咩呢啲呀，我有目的架！」

「目的？」

「個故仔。」

「哈，好啦，我記得就即刻寫比你睇啦。」

心悠甜甜一笑，露出了迷人的梨渦，難怪司徒輝會沒安全感了，心悠還真是個不得了的怪物呢。

打消了失禮的感想後，我跟她開始閒聊著。

不經不覺間就下課了，我再一次目送她的馬尾輕快的走向她心的所屬。

心好像有一點酸呢。

我走了出走廊，倚在欄上看著校內的風景，百無聊賴地等著小息的結束。

「喂，星仔，少見喎，你竟然冇留係課室寫嘢。」說話的人是我僅有的友人—葉隨心。

基本上是一個完美的人，讀書跟運動都很好，有著一位很美的女友，而且他是學校中活生生的傳說，跟一群朋友無故失蹤了足足兩年多，然後回來的只有他跟他的女友，復學的時候跟女友一起無視了兩年的空白，直接就讀中五，而且自從他回來後，一直對我特別親近，不過我也不討厭他就是了。

「嗯，冇咩心情。」

「巴打，有嘢想做就做啦，唔駛諗太多架，我實撐你架喎。」

我思索了一會⋯⋯

「我想追心悠。」不經已就說了出來……

我⋯⋯好像忘記了什麼重要的事，但心中卻充滿了莫名的幹勁。

我要去搶了，搶走那個人，心中被這種想法填滿了。

「哇，唔聲唔聲，原來你都幾夠薑喎，哈，不過好似幾好玩，等我幫下你啦。」心仔笑著說。

就這樣，我的求愛大作戰開始了。